\section*{Doação: Um Investimento de Looooongo Prazo}

Saber que Deus quer que demos por amor pode ser motivo suficiente para obedecer.
No entanto, ele nos projetou para nos importarmos com incentivos e recompensas.
Felizmente, a generosidade compensa, e muito.

Muitas pessoas trabalham a vida inteira por coisas que desaparecem para sempre,
após um breve e efervescente brilho. Nossa casa, nosso fundo de emergência, nosso
estilo de vida, nossa previdência privada -- podemos pensar nesses tesouros como
garantidos. Por outro lado, imaginamos que quando doamos dinheiro, ele se foi. Mas
do ponto de vista da eternidade, o oposto é verdadeiro.

Tudo o que temos aqui e agora é como uma nuvem de fumaça, que desaparece antes que
possamos abraçá-la completamente, escorrendo continuamente entre nossos dedos como
areia na praia. Você já teve um aniversário e pensou: Como um ano inteiro passou
tão rápido? Nossas vidas acabarão em breve. Moisés queria que nos lembrássemos
disso, orando: ``Ensina-nos a contar os nossos dias, para que o nosso coração
alcance sabedoria''.\footnote{Sl 90:12.} Pessoas sábias sabem que seu tempo na
Terra logo chegará ao fim. Mas o Novo Testamento nos ensina a apreciar nossa
oportunidade única de investir em tesouros eternos. Paulo escreve que aqueles que
têm recursos devem dar generosamente, e assim ``acumularão um tesouro para si
mesmos, um firme fundamento para a era que há de vir''.\footnote{1 Tm 6:19.}

A salvação é igual para todos os seguidores de Cristo, mas as recompensas não são.
Alguns de nós serão mais ricos no céu, e a base dessa desigualdade é o que fazemos
aqui na terra. Não sabemos exatamente como isso será, mas temos algumas indicações
das Escrituras. Jesus disse que ``muitos primeiros serão últimos, e muitos últimos
serão primeiros''.\footnote{Mt 19:30.} De fato, Paulo escreveu que quando
entrarmos no céu, ``sua obra será mostrada, porque o Dia a trará à luz; pois será
revelada pelo fogo, que provará a qualidade da obra de cada um. 14 Se o que alguém
construiu permanecer, esse receberá recompensa. 15 Se o que alguém construiu se
queimar, esse sofrerá prejuízo; contudo, será salvo como alguém que escapa através
do fogo.''\footnote{1 Co 3:13-15.} Paulo afirmou, assim como Jesus, que nosso
acesso ao céu é um presente gratuito da graça, mas nossa recompensa no céu é
determinada por nossas ações aqui na terra.

Essa é uma oferta por tempo limitado. Quando você morre, sua oportunidade de
investir se foi.\footnote{Os pais da igreja geralmente desconsideravam a ideia de
doar em testamentos, afirmando que isso não era generosidade \textit{de verdade}.
Pesquisas em ciência social pelo \textit{Science of Generosity Project} da
Universidade de Notre Dame concordam, indicando que doar por meio de um testamento
não proporciona a mesma alegria ou satisfação que a doação normal. Doações
testamentárias são melhores do que nada, mas a melhor opção é doar hoje, enquanto
ainda estamos vivos.} Mas hoje a porta está amplamente aberta. Você pode trocar
dólares temporários e terrenos por recompensas eternas e celestiais que nunca,
nunca, nunca desaparecerão. É uma decisão óbvia!

Somando-se ao nosso tema, Provérbios 19 afirma que ``quem trata bem os pobres
empresta ao SENHOR'' (v. 17). Em outras palavras, quando damos aos pobres, o
Deus de toda a criação diz: ``Ei, eu te devo uma!''. Talvez não entendamos
completamente o mecanismo das recompensas celestiais, mas temos a promessa de
Deus. Ele é digno de confiança enquanto fazemos investimentos na eternidade.

Conforme voltamos à história de Sheila, veremos que ela logo teria a oportunidade
de fazer exatamente esse tipo de investimento.
